點樣可以有效地勸服一個朋友唔好自殺

佢係好硬頸嘅單身女子一名
一直以黎同佢阿媽相依為命
三個月前佢阿媽cancer第四期入左醫院
上星期醫生就話最多撐埋呢個月就無命

咁佢日日都whatsapp我
喺道不停預告佢會同佢阿媽一齊走
話人生無左阿媽就完全無意義
然後多次強調佢唔係講笑 （因為佢以前係有情緒病）

然後我話如果以我同你咁好姊妹
同你講唔想你咁樣做呢？
佢就話無人重要得過阿媽
所以都係會選擇自殺

我想問我可以點做
因為以佢呢種性格
叫佢搵撒馬利亞係無咩用 （佢最憎社工同心理醫生）
但係應該講咩嘢令佢重燃對人生嘅希望呢？

陪住佢 睇實佢

佢要走既都阻止唔到
做朋友既就唯有盡量陪住佢

做緊喇
但佢無業我就要返工
佢失驚無神就whatsapp我講一大堆我都唔係下下覆到

陪佢做啲佢中意做/想做好耐嘅事
或姐多啲表達你唔捨得佢
可能最後佢都唔捨得你呢

佢而家飯都唔多食
只係一到探病時間就坐喺佢阿媽身邊

盡量陪伴關心

介紹男仔佢識
等佢墮入愛河忘記傷痛

試下話如果佢想死嘅話 你都跟住一齊自殺睇下佢有咩反應

係咪姐係叫樓主陪佢自殺

你會唔會試下自己去搵社工去問下佢地意見，佢地唔可以直接接觸到你朋友姐，咁佢地都可以教你一D方法/說話技巧誘導下你朋友，間接都係幫緊佢。

Btw 以上意見完全係基於你本人既意願，真係會好花費好多時間，即使你做唔做到咁都冇人會去怪你。終於條命生係自己到

不如我打去撒馬利亞？

介紹比我識
我陪佢
利申：我都想自殺

真心一定要勸佢睇醫生
如果佢之前係情緒病(抑鬱症)，依家返發都好大機會。

患了其他重病，例如患了癌症，親友們的支持馬上出來，收慰問咭，收花，每天收到支持WA、FB、電郵。

但患了抑鬱，卻很少人㑹理解。親友多是說：「啊！你壓力太大呀！放鬆一下啦！凡事睇開D！股票跌完就會升番㗎啦！多出去行街，搵朋友飲茶吹水，去日本旅行啦！不要想不高興的事啦！運動啦！同時最緊要多休息。」

聽起來好像也很合邏輯，但這是治不了抑鬱症的。

同事不瞭解的就可不客氣啦！「車，𠴱條友抑鬱？咪玩啦！佢都冇嘢做嘅，hea到核爆，日日望住天花板，怪不得抑鬱啦！三日唔埋兩日告病假，我仲抑鬱過佢啦！」

原來抑鬱症病人，很多是冇樣睇的，返工返學，外表一如常人，一樣會笑，會正常交談，工作。同事一聽你抑鬱，以前的辦公室舊恨湧上心頭，一於屈你扮抑鬱老作。直到有一天同事突然自殺才震驚。
所以周圍的人誤解，更增加抑鬱症人的壓力，更易爆煲。

誰知道睡在床上休息，愈睡抑鬱症狀卻愈來愈嚴重！第一是根本睡不著，第二是睡在床上時那抑鬱病魔無時無刻不在折磨病者，頭上總有一片黑雲，有條熱鐡棍不斷在打後腦，夢中也不斷搞你。

所有疾病，都要休息，於是親友也會照樣勸告——抑鬱症病人要多多休息。

如果睡在床上就可以治好抑鬱症，那世界上還有抑鬱症嗎？

這就是抑鬱症和其他疾病不同之處。

那要不要吃藥？吃藥就可以治療好抑鬱嗎？

一定要吃藥。

但光吃藥就能治療抑鬱症，那世界上也再沒有抑鬱症了。

要藥物和心理輔導兩者並行，才能真正治療及鞏固。

食藥容易，找出心理治療方法才難。

利申：有個好親密嘅抑鬱症親友

如果你的親人患上了憂鬱症，每天有氣無力，愁眉苦臉，對什麼都沒有興趣，或者充滿敵意，你要怎麼辦？

安慰他，和他一起憂鬱，覺得生活中沒有任何目標和希望，還是責罵他，教訓他，不理他？不但患者精神痛苦， 在患者身邊的人也跟著痛苦，每天好像站在雞蛋殼上，小心翼翼，就怕無意間傷害了他，使他更加不快樂，更加難以相處。

那麼要怎麼辦呢？

首先要明白，憂鬱症是一種疾病，不是心理上的弱點或性格上的缺陷。患者對現實中的一切持否定態度，並對自己感到羞恥，十分痛苦。這種疾病需要治療，不是對患者說教或懲罰就可以見效的。

明白這一點可以防止你對關愛的人失去耐性。告訴他不是他的錯，鼓勵他去尋求專業者的幫助，如一位內科醫生，一位有執照的顧問，一位心理醫生，或全都包括在內。讓他知道有人關愛他，看重他，告訴患者他的情況會隨著治療而改善。此外，還要注意下列幾點：

1.找一個優秀的醫生
要找到一個優秀的醫生，往往需要不斷的嘗試。如果情況需要，不妨主動替他尋找醫生， 預約時間，並且到時候提醒他去治療。如果年齡太小或者病的厲害，無法向醫生說明病情，就要陪他一起去看醫生。

去以前先把病情詳細列出一張表，發病的時間和症狀等，以供醫生治療時參考。如果在治療的一個月或一個半月以後還沒有任何改善，要找醫生重新檢查，也許需要改換藥方或換個方法治療。

2.精神上的支持
憂鬱症患者通常對他人充滿了負面和敵意，情緒不穩，讓他知道有人關愛他和支持他十分重要。這包括理解、鼓勵和忍耐。

理解不是評判。讓他知道你關心他，明白他的感受，好辦法之一是仔細聽他說話，但是不要給他勸告、意見或論斷。千萬不要表現出不耐煩、沒有時間，那會讓他覺得自己不重要，被漠視，使病情惡化。

最好是從病情一開始就讓他知道你理解他的情況，隨時都能給他需要的幫助，一直到病情康復。

3.集中在微小的目標上
鼓勵患者每天達到一個小目標，可以小到早上不想起床的時候還能勉強自己起來。他可能想，這個世界沒有什麼希望，我起來有什麼用？這時要好好鼓勵並讚美他，讓他覺得有成就感，心情愉悅。

不要做太多的要求。憂鬱症的患者通常不喜歡合群，可以邀請他散步聊天或出去吃飯，即使拒絕也不用沮喪。不停溫柔的邀請，但是避免太多太快，那會使他難以承受而躲避你。

記住，即使最好的醫生，最好的治療方法，見效都需要時間。有時候病人會對自己做的一切都不滿意，這時就要給他信心，說出他的優點，他對關愛他的人有多麼重要。

顧好病人 顧好自己
以上都是照顧患者的方法，但是如果你連自己都照顧不好，弄的精疲力盡，失去耐心，心存怨恨，結果會很糟。

不要怕面對自己的極限。當承受不了時，要求家人或朋友接手。面對自己的真實感情和想法，不要否認和逃避，誠實的和患者交流，可以避免內心的怨恨堆積。如果你在沈默中忍受，患者會感受到你的疲累和怨恨，這會使他更加痛苦。

釐定自己的極限，知道自己的內心，需要的時候尋求幫助，你會身體健康，精力充沛，但是在尋找一個可以向他吐露內心的朋友的時候，要保證他不是那種會對你審判和批評的人。

阿媽會唔會講到野？

可以呀，當買個保險，
1）可以搵佢地比方法你
2）即使最後你個朋友都係堅決要走，到時你可能都需要輔導（當然未至於要一齊走既）當係搵個傾訴對象囉

通常講得都唔會死的，只有多啲關心下佢

唔係講得唔會死，通常搵得人講都有一部分嘅自己係度求救緊，但另一部分又好痛苦好想解脫

樓主對佢應該都幾重要

岩岩有個好耐無聯絡既朋友自殺左
樓主盡下力 唔係小心後悔

只有多關心，特別如果佢媽真係死左時

認真同醫院嘅醫務社工講聲

行內人

正正因為媽媽冇得簡 冇得繼續活下去
但你朋友有得簡 更加要活得精彩啲
佢媽媽應該都想你朋友繼續生活
過程一定好辛苦 但佢媽媽應該都想係咁
試下先 盡左力 你會陪住佢
之後唔得就之後先算
對於有情緒病既人 朋友支持好重要
樓主辛苦哂你 加油

我以前都有同樣諗法
如果佢媽媽仲講到野 由佢媽媽叫佢唔好自殺係咪會有用啲 我諗唔會有父母捨得自己十月懷胎辛苦養大嘅仔女跟住自己死

放唔低條女？